新人臉辨識系統將籠罩北京 港豬離「全港集中營」僅半步之遙 (一步一步嚟)

你以為真係起一間「集中營」鎖你入去咩？
係將香港全境變成一間龐大集中營呀矇撚！
你班撚樣仲話港獨要一步一步嚟
仲有半步你就入集中營啦！一步一步？難聽過粗口

新人臉辨識系統將籠罩北京

〔即時新聞／綜合報導〕中國自豪卻廣受批評的人臉識別技術，最近將用於北京地鐵，引發國際輿論譁然，對此，中國清華大學法律系教授重話批評當局「違法」，稱此一做法將導致中國公民個人生物特徵徹底淪陷，未來人民形同居住在一個名為「中國」的巨大監牢中。

根據美國《自由亞洲電台》報導，清華大學法學院教授勞東燕近日發表長文，對政府使用人臉辨識技術的法律問題表達擔憂，她說，當局無節制投入各項技術監控人民，導致民眾現在連政府「是要保護誰、防範誰」都搞不清楚了。

勞東燕直言，自己更不能接受政府以「善意保護」的名義來包裝這些監控設施，她強調，這樣的狀況若持續惡化，未來人民付出的代價將比錢財損失更為嚴重。

此外，據英國《金融時報》近日的報導，中國現有比人臉辨識更高級的監控技術－「情緒監控」系統，目前已在新疆大規模試驗，憑藉這套新系統，當局可即時對行人的情緒狀態進行識別，進而做出相應的安全應對。

下一步到香港了，have fun

Phycho pass Sibyl system

p牌仔推唔郁

83%反港獨
乜撚嘢一步一步嚟？

我就見到, 香港仲有半步就變集中營
我真係唔想同你班83%一齊入集中營
要去外國休息了

你地一步一步, 行到有共識港獨, 先叫我
(唔知你地仲有無命, 有無時間, 一步一步 )

83%撐港獨又點移民啦

中間藍色間條果個男人被標記為 玉樹臨風

北京上海廣東實行都係遲早既事，外國依家先譁然，會唔會遲左d